\section{auswertung}
\label{sec:Auswertung}
\subsection{Fehler und Nullmessung}
Die Nullmessung wurde in einem Zeitintervall von $\Delta t=900\si{s}$ durchgeführt, bei einer Zählrate von $N_{\Delta t}=164$ gemessen.
Für den Nulleffekt ergibt sich also,
$N_{u}=\frac{N_{\Delta t}}{\Delta t} = 0.182\pm 0.014$ pro Sekunde.
Der Fehler errechnet sich aus:
\begin{equation}
    \sigma_{N_{u}}=\frac{\sqrt{N_{\Delta t}}}{\Delta t}
    \label{eq:ausw1}
\end{equation}
Die Formeln zur Berechnung der Teilchen zahlen und deren Fehler werden hier angegeben.
\begin{gather}
    N_{\Delta t}=N_{gem}(t_{i})-N_{u}\Delta t \\
    \sigma_{N_{\Delta t}}=\sqrt{N_{gem}+(\sigma_{N_{u}\Delta t})^{2}} \\
    \sigma_{\ln{N_{\Delta t}}}=\ln{N_{\Delta t}\pm\sigma_{N_{\Delta t}}}-\ln{N_{\Delta t}}
\end{gather}
Der Fehler der Folgerechnung der Halbwertszeit wird mit Python uncertainties berechnet.
\subsection{Induium}
Die für Indium gemessenen Werte finden sich in Tab.(\ref{tab:In}),
der aus den Wertepaaren $(t,\ln{N_{\Delta t}})$ erstellte Graph in Abb.(\ref{plotIn}).
\subsection{Indium 116}
\begin{figure}
  \centering
  \includegraphics[width=0.80\textwidth]{plots/Indium.pdf}
  \caption{Linearerfit und jeder zweite Messwert mit Fehler für Indium.}
  \label{plotIn}
\end{figure}
\begin{table}
    \sisetup{separate-uncertainty=true}
    \centering
    \caption{Werte für Indium.}
    \label{tab:In}
    %\sisetup{table-format=2.1}
    \begin{tabular}{c c c c c c}
        \toprule
%        & \multicolumn{2}{c}{Technetium} & \multicolumn{2}{c}{Molybdän} \\
        %{} &
        {\( T/\si{s} \)}  &  {\( N_\text{gem} \)}  &  {\( N_{\Delta t} \)}  &  {\( \sigma\si{N_{\Delta t}} \)} &  {\( \ln N_{\Delta t} \)}  &  {\( \sigma_{\ln N_{\Delta t}} \)}\\
        \midrule
         220.0  &  1690.0  &  1649.911  &  41.228  &  7.408  &  0.025  \\
         440.0  &  1698.0  &  1657.911  &  41.325  &  7.413  &  0.025  \\
         660.0  &  1554.0  &  1513.911  &  39.544  &  7.322  &  0.026  \\
         880.0  &  1516.0  &  1475.911  &  39.061  &  7.297  &  0.026  \\
         1100.0  &  1494.0  &  1453.911  &  38.778  &  7.282  &  0.027  \\
         1320.0  &  1486.0  &  1445.911  &  38.675  &  7.276  &  0.027  \\
         1540.0  &  1324.0  &  1283.911  &  36.521  &  7.157  &  0.028  \\
         1760.0  &  1323.0  &  1282.911  &  36.507  &  7.156  &  0.028  \\
         1980.0  &  1227.0  &  1186.911  &  35.168  &  7.079  &  0.03  \\
         2200.0  &  1126.0  &  1085.911  &  33.701  &  6.99  &  0.031  \\
         2420.0  &  1143.0  &  1102.911  &  33.952  &  7.005  &  0.031  \\
         2640.0  &  1002.0  &  961.911  &  31.808  &  6.868  &  0.033  \\
         2860.0  &  996.0  &  955.911  &  31.714  &  6.862  &  0.033  \\
         3080.0  &  981.0  &  940.911  &  31.476  &  6.846  &  0.034  \\
         3300.0  &  945.0  &  904.911  &  30.899  &  6.807  &  0.034  \\
         3520.0  &  871.0  &  830.911  &  29.6782  &  6.722  &  0.036 \\
         3740.0  &  852.0  &  811.911  &  29.356  &  6.699 &  0.036  \\
        \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}
Durch eine lineare Ausgleichsrechnung ergeben sich folgende Werte:
\begin{gather}
    \lambda=(2.13\times10^{-4} \pm 7.66\times 10^{-4})\si{s^{-1}}\\
    T=(3261 \pm 117)\si{s}\\
    N_{0}(1-\text{e}^{-\lambda\Delta t})=(1794.61 \pm 75.85)
\end{gather}
\subsection{Silber}
Bei Silber wurde genauso verfahren wie bei Indium.
Die entsprechenden Werte finden sich in Tab.(\ref{tab:Ag}) und der Graph in Abb.(\ref{plotAg}).
\begin{figure}
    %\begin{subfigure}{.5\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=0.80\textwidth]{plots/Silber.pdf}
  \caption{Linearerfit und jeder zweite Messwert mit Fehler für Silber.}
  \label{plotAg}
%\end{subfigure}
\end{figure}
\begin{table}
    \sisetup{separate-uncertainty=true}
    \centering
    \caption{Werte für Silber.}
    \label{tab:Ag}
    %\sisetup{table-format=2.1}
    \begin{tabular}{c c c c c c}
        \toprule
%        & \multicolumn{2}{c}{Technetium} & \multicolumn{2}{c}{Molybdän} \\
        %{} &
        {\( T/\si{s} \)}  &  {\( N_\text{gem} \)}  &  {\( N_{\Delta t} \)}  &  {\( \sigma\si{N_{\Delta t}} \)} &  {\( \ln N_{\Delta t} \)}  &  {\( \sigma_{\ln N_{\Delta t}} \)}\\
        \midrule 
        10.0  &  26.0  &  24.177 &  5.101  &  3.185  &  0.191  \\
         20.0  &  34.0  &  32.177  &  5.832  &  3.471  &  0.166  \\
         30.0  &  25.0  &  23.177  &  5.002  &  3.143  &  0.195  \\
         40.0  &  23.0  &  21.177  &  4.797  &  3.052  &  0.204  \\
         50.0  &  13.0  &  11.177  &  3.608  &  2.413  &  0.279  \\
         60.0  &  15.0  &  13.177  &  3.875  &  2.578  &  0.257  \\
         70.0  &  11.0  &  9.177  &  3.319  &  2.216  &  0.308  \\
         80.0  &  14.0  &  12.177  &  3.744  &  2.499  &  0.268  \\
         90.0  &  10.0  &  8.177  &  3.165  &  2.101  &  0.327  \\
         100.0  &  14.0  &  12.177  &  3.744  &  2.499 &  0.268  \\
         110.0  &  13.0  &  11.177  &  3.608  &  2.413  &  0.279  \\
         120.0  &  6.0  &  4.177  &  2.453  &  1.429  &  0.462  \\
         130.0  &  7.0  &  5.177  &  2.649  &  1.644  &  0.413  \\
         140.0  &  8.0  &  6.177 &  2.832  &  1.82  &  0.377  \\
         150.0  &  10.0  &  8.177  &  3.165  &  2.101  &  0.327  \\
         160.0  &  8.0  &  6.177  &  2.832  &  1.820  &  0.377  \\
         170.0  &  15.0  &  13.177  &  3.875  &  2.578  &  0.257  \\
         180.0  &  8.0  &  6.177  &  2.832  &  1.820  &  0.377  \\
         190.0  &  10.0  &  8.177  &  3.165  &  2.101  &  0.327  \\
         200.0  &  6.0  &  4.177  &  2.453  &  1.429  &  0.462  \\
         210.0  &  8.0  &  6.177  &  2.832  &  1.820  &  0.377  \\
         220.0  &  5.0  &  3.177  &  2.24  &  1.156  &  0.533  \\
         230.0  &  7.0  &  5.177  &  2.649  &  1.644  &  0.413  \\
         240.0  &  8.0  &  6.177  &  2.832  &  1.82  &  0.377  \\
         250.0  &  6.0  &  4.177  &  2.453  &  1.429  &  0.462  \\
         260.0  &  10.0  &  8.177  &  3.165  &  2.101  &  0.327  \\
         270.0  &  3.0  &  1.177  &  1.737  &  0.163  &  0.906  \\
         280.0  &  3.0  &  1.177  &  1.737  &  0.163  &  0.906  \\
         290.0  &  6.0  &  4.177  &  2.453  &  1.429  &  0.462  \\
         300.0  &  5.0  &  3.177  &  2.24  &  1.156  &  0.533  \\
         310.0  &  5.0  &  3.177  &  2.24  &  1.156  &  0.533  \\
         320.0  &  4.0  &  2.177  &  2.005  &  0.778  &  0.652  \\
         330.0  &  4.0  &  2.177  &  2.005  &  0.778  &  0.652  \\
         340.0  &  4.0  &  2.177  &  2.005  &  0.778  &  0.652  \\
         350.0  &  4.0  &  2.177  &  2.005  &  0.778  &  0.652  \\
         360.0  &  8.0  &  6.177  &  2.832  &  1.821  &  0.377  \\
         370.0  &  7.0  &  5.177  &  2.649  &  1.644  &  0.413  \\
         380.0  &  5.0  &  3.177  &  2.241  &  1.156  &  0.533  \\
         390.0  &  4.0  &  2.177  &  2.005  &  0.778  &  0.652  \\
         400.0  &  3.0  &  1.177  &  1.737  &  0.163 &  0.906  \\
         410.0  &  4.0  &  2.177  &  2.005  &  0.778  &  0.652  \\
         420.0  &  3.0  &  1.177  &  1.737  &  0.163  &  0.906  \\

        \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}
Durch eine lineare Ausgleichsrechnung ergeben sich folgende Werte:
\begin{gather}
    \lambda=(6.07\times10^{-3} \pm 0.55\times 10^{-3})\si{s^{-1}}\\
    T=(114 \pm 10)\si{\second}\\
    N_{0}(1-\text{e}^{-\lambda\Delta t})=(23.151 \pm 2.482)
\end{gather}
